<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Le comptoir</title>
    <link href="https://slaapme.github.io/liut/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://slaapme.github.io/liut" />
    <updated>2018-12-04T11:20:31+01:00</updated>
    <author>
        <name>Fabrice Liut</name>
    </author>
    <id>https://slaapme.github.io/liut</id>

    <entry>
        <title>IV. Idéaux.</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/liut/transform/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/liut/transform/</id>
            <category term="how"/>

        <updated>2018-09-13T18:39:06+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/9/transform.jpg" alt="" />
                     Se sont les histoires, les projections intellectuelles et émotionnelles, les rêves et l'imaginaire qui créent une attraction vers ces réalités immatérielles elles-même. Sans&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/9/transform.jpg" alt="" />
                <p> </p>
<p>Se sont les histoires, les projections intellectuelles et émotionnelles, les rêves et l'imaginaire qui créent une attraction vers ces réalités immatérielles elles-même. Sans ces réalités "fantasmes" ou "mirages" il n'y a pas de mouvement de vie possible. En effet, les idéaux alimentent l'intelligence émotionnelle qui donne de la consistance et de l'intérêt au rationnel.</p>
<h2>Design fiction</h2>
<p>C'est un processus de création collaboratif d'idéaux, favorisant toutes les intelligences et nécessitant toutes les ressources nécessaires que sont l'inspiration, la connaissance et les interrelations.</p>
<p>En partant de ces idéaux, il est possible d'en déduire des attitudes et des actions. Le traitement par les intelligences va ensuite permettre de mettre en cohérence et de concrétiser ces actions tout en suivant "les contraintes" des attitudes liées.</p>
<p>C'est un processus inverse du "sens" classique d'une transition ou transformation. Il ne va pas du présent au futur en se reposant sur les éléments du passé. Il prend sont encrage dans l'imaginaire d'un demain souhaitable et tente de construire le présent en passant par les intelligences présentes. Ce processus permet de détecter des "manques de ressources", en terme d'inspiration, de connaissances ou d'interrelations.</p>
<p><strong>C'est en ce point précis que les idéaux et l'état d'esprit rebouclent :</strong> sans les éléments d'état d"esprit nécessaire, impossible de nourrir les intelligences pour concrétiser des actions allant en cohérence des idéaux. Dans l'autre sens, sans idéaux, impossible de se rendre compte que l'état d'esprit est pauvre et en manque de ressources.</p>
<p>Pour faire évoluer l'état d'esprit, il faut imaginer des idéaux, rêver. Pour concrétiser dans le sens des rêves, il faut un état d'esprit fournit en inspiration, connaissances et interrelations. Les intelligences sont collectives et sont le pont entre la réalité concrète et le rêve immatériel.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>III. Attitudes.</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/liut/understand/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/liut/understand/</id>
            <category term="how"/>

        <updated>2018-09-13T18:16:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/8/understand.jpg" alt="" />
                    Les attitudes représentent les caractéristiques des actions elles-même. Lorsque les intelligences ont traité des problématiques, celles-ci deviennent des opportunités d'actions. Basculer dans la dimension&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/8/understand.jpg" alt="" />
                <p>Les attitudes représentent les caractéristiques des actions elles-même. Lorsque les intelligences ont traité des problématiques, celles-ci deviennent des opportunités d'actions. Basculer dans la dimension de l'action n'est pas anodin : c'est une "mise au monde" des idées, c'est une concrétisation de concepts encore immatériels. C'est en portant une action que l'on met en mouvement un projet, que l'on apporte un changement concret dans notre système et notre réalité.</p>
<h2>Les actions, les faits.</h2>
<p>La ressource de départ est l'inspiration, la connaissance et les interrelations. Ces bases permettent de nourrir les intelligences rationnelles, émotionnelles et collectives pour construire de nouveaux concepts et mettre en synergie des idées. Ces idées nouvelles entrent en dynamique et se matérialisent par l'action factuelle. C'est le fait de passer de l'abstrait au concret, de lancer un projet ou un mouvement. De faire le premier pas permettant d'agir sur la réalité.</p>
<h2>Les valeurs et principes.</h2>
<p>Ce sont des concepts proches des idéaux qui donnent une cohérence entre une vision et des actions. Ces valeurs et principes permettent de relier les actions à l'histoire idéale qu'on souhaite écrire : c'est le point d'émergeance de l'intention. C'est les étapes régulières validant que la dynamique va bien dans le sens de l'idéal désiré.</p>
<h2>L'intention.</h2>
<p>Elle est composée des attitudes, superposition des actions et des valeurs et principes. Par exemple, la transparence ou l'honnêté sont des attitudes qui peuvent composer l'intention qui est alors l'élément nécessaire à la confiance. Suivant l'intention d'une action, il y a dissonance ou cohérence ce qui va permettre la confiance en l'action, ou non.</p>
<p>Pour que la dynamique vers une vision ou un idéal reste continue, il faut que les actions continuent et pour se faire que les individus portant ces actions gardent la dynamique : il leur est nécessaire d'avoir confiance en l'action et donc d'être en accord avec les attitudes de ces actions, autant du point de vue de l'intelligence rationnelle, émotionnelle que collective.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>II. Intelligences.</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/liut/interconnect/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/liut/interconnect/</id>
            <category term="how"/>

        <updated>2018-09-13T17:50:33+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/7/interconnect.jpg" alt="" />
                    Reposant sur les inspirations, les connaissances et les interrelations, les différentes intelligences mettent en oeuvre et connectent ces "ressources". Une inspiration ou une connaissance&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/7/interconnect.jpg" alt="" />
                <p>Reposant sur les inspirations, les connaissances et les interrelations, les différentes intelligences mettent en oeuvre et connectent ces "ressources". Une inspiration ou une connaissance non "traitée" reste stérile.</p>
<h2>Intelligence rationnelle.</h2>
<p>C'est l'intelligence la plus développée dans notre culture actuelle, celle du cerveau gauche. C'est elle qui construit les modèles, les méthodes et autres théories. C'est le rationnel qui permet de mettre en relation et en contraintes des concepts, des idées pour canalyser les actions à mettre en oeuvre. C'est elle qui structure et qui permet de converger. Elle est principalement utile pour traiter la connaissance.</p>
<h2>Intelligence émotionnelle.</h2>
<p>C'est l'intelligence venant de l'intuition, de l'imagination, des sentiments, des ressentis et plus simplement du cerveau droit. C'est elle qui rend "vivant" la connaissance et qui donne la dynamique d'exploration et le "sens" aux choses. Sans elle, il n'y a aucun "coeur" ou couleur à l'information, aucune "envie" qui émanerait de la rationalisation. Sans l'intelligence émotionnelle, aucune "beauté", aucun "jeu" ou mouvement de vie n'est possible.</p>
<h2>Intelligence collective.</h2>
<p>C'est l'intelligence des interrelations, la capacité de connecter les intelligences individuelles de plusieurs individus. Dans le domaine de la pensée complexe elle est nécessaire car aucun individu humain unique ne peut comprendre ou traiter la complexité actuelle de notre monde. Elle émerge dans le cadre des ateliers collaboratifs, tentant volontairement de mélanger la plus grande diversité possible d'individus autour d'une même table et d'une même problématique à traiter.</p>
<p>Ces 3 domaines d'intelligences sont les plus connus. Actuellement n'est favorisé que la rationnalité qui n'est malheureusement pas suffisante pour appréhender notre monde actuel et de demain. Il faut mettre en interrelation les individus et la diversité de leurs intelligences pour appréhender la complexité de nos systèmes et gérer une transition de société nécessaire.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>I. Etat d&#x27;esprit.</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/liut/listen/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/liut/listen/</id>
            <category term="how"/>

        <updated>2018-09-13T17:32:24+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/6/listen.jpg" alt="" />
                    Le socle de tout projet de transformation vient de l'état d'esprit qui est la ressource nécessaire à la construction d'une nouvelle culture. Un état&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/6/listen.jpg" alt="" />
                <p>Le socle de tout projet de transformation vient de l'état d'esprit qui est la ressource nécessaire à la construction d'une nouvelle culture. Un état d'esprit est une état culturel alimenté par trois sources essentiels : L'inspiration, la connaissance et les interrelations.</p>
<h2>Inspiration</h2>
<p>Un esprit inspiré est un esprit curieux. C'est une dynamique qui vient autant de l'intuition que d'une soif d'exploration et de découverte. Sans curiosité il n'y a pas d'inspiration possible et alors aucun mouvement. Une organisation ne favorisant pas la curiosité et la diversité des sources d'inspirations est une organisation figée, solidifiée et en danger.</p>
<p>Comment relancer la dynamique de curiosité ? Comment inspirer les initiatives ? Comment reconnecter avec l'énergie de l'intuition pour retrouver une démarche d'exploration, de veille, de remise en questions, etc...</p>
<h2>Connaissance</h2>
<p>La connaissance est le second socle essentiel d'un état d'esprit prêt à se transformer. La connaissance émerge de l'observation, de l'analyse, de l'écoute. C'est une ressource infinie qui grandit lorsqu'elle est partagé. Par sa diversité le champ des possible devient lui aussi sans limites.</p>
<h2>Interrelations</h2>
<p>L'être humain est social. Il ne peut porter totalement seul une dynamique, il a besoin d'être en interrelation avec les autres pour partager ses explorations, ses découvertes, ses inspirations mais aussi ses observations et ses connaissances. Tout est en interrelations dans le vivant, rien n'est isolé. C'est par ces interrelations que circule la connaissance et que voyage la curiosité. C'est un réseau de communs qui plus il est étendu, plus il gagne en richesse.</p>
<blockquote>
<p>"La vie ce n'est pas les molécules mais les liens entre les molécules."</p>
</blockquote>
<p>Un esprit prêt pour une transition culturelle est un esprit curieux et dans une dynamique d'exploration. Il observe et écoute, en quête de connaissance continue, suivant son intuition. Il est dans une démarche d'ouverture, de partage et en constant développement d'interrelations permettant de nourrir un "nous" plutôt qu'un "je" isolé.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le comptoir de la transition culturelle.</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/liut/manifesto/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/liut/manifesto/</id>
            <category term="why"/>

        <updated>2018-12-04T11:16:42+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/5/comptoir.jpg" alt="" />
                    Transition culturelle ?Nos organisations, institutions et éco-systèmes sont en pleine #transition. Mais comment se caractérise précisément cette transition de société ? Est-ce une transition&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/liut/media/posts/5/comptoir.jpg" alt="" />
                <h2>Transition culturelle ?</h2>
<p>Nos organisations, institutions et éco-systèmes sont en pleine #transition. Mais comment se caractérise précisément cette transition de société ? Est-ce une transition numérique ? Une transition d’infrastructure ?</p>
<p>Nous définissons cette transition comme étant culturelle. En effet, d’un point de vue anthropologique, ethnographique et historique, l’humanité est en train de profondément changer son point de vue sur notre réalité.</p>
<p><br>Cette nouvelle génération d’humain ne souhaite plus vivre dans un monde où l’on travaille pour “gagner sa vie”, dans une structure hiérarchisée. Cette nouvelle génération ne veut plus courir après une croissance infinie aveugle et personnelle mais préfère construire en réseaux, en commun et en collectif. Cette nouvelle génération a besoin de connaître son cap, définir le sens qu’elle met dans ses actions au quotidien.<br>Notre nouvelle humanité repose sur une culture très différente de “l’ancien monde” dans lequel nous sommes encore.<br>Les entreprises et les institutions qui sauront gérer leur transition culturelle à temps sont les entreprises “vivantes” et dynamiques de demain.</p>
<p>le comptoir de la transition culturelle se propose d’accompagner ces entreprises qui veulent, ensemble, construire le monde idéal de demain. Un monde de collaboration, d’économie symbiotique et de performance pour la qualité de vie et l'équilibre de tous.</p>
<h3>Quelques caractéristiques de la culture du monde de demain</h3>
<ul>
<li>Les problèmes deviennent des opportunités de grandir et d’améliorer notre condition et celle de notre environnement</li>
<li>Tout part du terrain : c’est l’écoute qui permet de gérer ces opportunités et non pas une stratégie venant du haut d’une hiérarchie et influencée par des conseils déconnectés du réel</li>
<li>Les observations sont objectivées, c’est à dire que ce n’est pas suivant les désires et points de vues de certaines personnes de “pouvoir” que les décisions sont prises ; c’est suivant le besoin réel du système</li>
<li>Chaque action à un sens : ce sens est déterminé par une prospective partagée, par des idéaux écrits en commun</li>
<li>Tout ce qu’on appelle Conduite du changement / transformation des organisations / expérience collaborateurs / design thinking / system thinking / management collaboratif / la stigmergie - sont des mots clés faisant partie intégrante de cette transformation culturelle profonde. Ce n’est pas des éléments à traiter séparément mais bien tout un éco-systèmes d’interventions et d’intervenants à mettre en place.</li>
<li>Chaque personne redevient responsable de elle-même mais jamais isolée. C’est la conscience systémique qui permet à cette nouvelle culture de vivre en éco-systèmes, en interrelation et collaboration constante.</li>
<li>La problématique de gouvernance est totalement redéfinie par cette nouvelle culture, ainsi que les jeux de pouvoir et l’importance de la performance économique</li>
</ul>
<h2>Le comptoir pour un bon départ</h2>
<p>La culture de notre nouvelle humanité repose principalement sur l’écoute et la conscience de l’autre. La convivialité en est une valeur centrale. Ainsi, les échanges commencent au comptoir : un espace de partage et d’échange d’idées et de ressources, mais aussi de découvertes culinaires et de moments simple pour se découvrir naturellement. L’authenticité et la simplicité en sont les valeurs supports.<br>Le comptoir est symboliquement le point de rencontre avec tout un éco-systèmes d’experts de cette transition culturelle : designers, anthropologues, sociologues, scientifiques, économistes, développeurs, techniciens, etc… Il n’y a pas de limites à la diversité de l’éco-systèmes du comptoir, tout simplement car il est ouvert est facilite également les interrelations entre ces différents acteurs, rentrant ainsi facilement en collaboration autour des opportunités remontés lors des échanges.</p>
<h2>Démarrage rapide</h2>
<ul>
<li>Venez rencontrer 3 premiers experts au comptoir</li>
<li>Prenons ensemble conscience de vos problématiques.</li>
<li>Transformons les en opportunités et détectez à quelle étape de votre transition culturelle vous êtes.</li>
<li>Nous vous mettons en relation avec les autres expertises dont vous avez besoin.</li>
<li>Nous accompagnons et facilitons les collaborations pour favoriser l’intelligence collective.</li>
<li>Nous apportons une observation et un suivi continue de votre transition culturelle. Nous avons en effet crée une relation transversale, authentique et naturelle.</li>
<li>Lorsque votre transition sera suffisamment avancée, vous serez à la fois autonomes et intégrés dans l’éco-systèmes globale de cette nouvelle société et humanité.</li>
</ul>
<p><strong><em>Vous avez simplement à nous appeler ou nous envoyer un mail, et nous apportons le comptoir directement chez vous où vous invitons à notre meilleur comptoir.</em></strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
